一周兩宗 抽濕機起火200人疏散

一周兩宗 抽濕機起火200人疏散

32,352

適中字型
較大字型

■有住客孭着家人逃生。
■有住客孭着家人逃生。
【本報訊】昨日凌晨打風落雨，天氣潮濕，土瓜灣翔龍灣一個一家五口印度人家庭，於是通宵開着抽濕機睡覺，豈料期間疑因電線短路冒煙着火，幸各人終逃出生天，未有受傷，今次已是過去一星期第二宗抽濕機火警，上周一宗更導致一名外籍女子吸入濃煙命危。

■住客在八號風球下疏散到附近商場暫避。

疑電線短路引致
昨日火警現場為土瓜灣新碼頭街38號翔龍灣第3座一單位，住有印度人一家五口。凌晨2時許，戶主家中一部開着的抽濕機突然冒煙着火，火舌燒着旁邊雜物引起火警，17歲印度裔少女被濃煙嗆醒，起床查看赫見家中失火，立即呼喊家人逃生及報警。
消防員到場撲救，並協助火場上下兩層住客約200人疏散，有住客孭着家人及扶老攜幼在風雨下疏散，十分狼狽。
火警於凌晨2時50分被救熄，火警中無人受傷，起火單位部份被火焚毀及熏黑，消防員在火場調查後，相信是抽濕機電線短路引起火警，並無可疑。
上周二（6日）凌晨2時許，中環伊利近街28號萬城閣高層一單位，一部操作中抽濕機疑短路起火，一名在香港一間跨國會計公司任職的30歲英國籍女子Claire，在睡夢中被濃煙嗆醒，她企圖救火時手腳被燒傷，慌忙奪門逃生，事後因吸入濃煙被送院救治後，情況一度危殆。
今年以來，香港先後發生多宗抽濕機火警，有專家稱抽濕機不宜通宵長期開着，如太長時間操作會令機件過熱引起火警。
■記者黎志偉

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
亂棄動物屍可囚6個月

下一則
奶粉守則出爐 准減價送贈券

原來咁危險